其實用竹可唔可以破盾陣？

一排都係長竹
又可以拉距唔會俾人打
又可以撞散個陣

利申：玩緊totalwar

推

你係有陣式嘅 長遮陣都得囉

遮太脆弱

當年我玩Total War, 對面班ai一棍毆落嚟乜遮都斷

長遮太短
竹起碼十尺
又硬淨d

向左/右，後面會tk

爆竹都唔得啦咁厚甲

第一個問題，點運

肯郁手，好多方法破

遮其實好唔掂，開咗向前又睇唔到野，對方有手套一拉就成塊布冇咗，仲可能拉走埋

唔開

1.8米水喉通：有鐵有膠，加上打狗棍法

有竹我整投石機唔好？

有武器都無用，警衝就退一半，點守

係，唔好乜事都開遮，遮住睇唔到班黑警衝埋身，黑警係咁扑遮陣，中左頭都唔知咩事，向前隊就得

有武器仲點會退

用西班牙大方陣好d

有無咁好力呀, 個個金鐘勇士都搭開棚咩

D竹點運過去都係一個問題啦

發夢前綫有十幾支

運輸煩姐

唔用嚟舞，就噉成排向前撞已經好好用

又可以同對方保持距離

諗唔到咩理由帶竹出街

Search 連枷/Flail

Macedonian Phalanx

你未攞到去現場已經被沒收，好難搞喎。
除非你係搭棚工人，解釋得倒你點解要運竹。
再唔係你好似李小龍咁，玩三節棍，咁三節棍放書包都放得落。

我反而諗有冇人研究過諸葛連弩？
如果係中世紀，連弩嘅威力好大，就算打唔穿盾牌，
都可以迫敵人保持距離。
利申：玩 total war 連弩好有用

純學術研究

Total war 連弩大破匈奴兵

德國人自製連弩

不如考慮牧童笛 又硬又似警棍咁易用
捉你都可以話樂器

牧童笛太短，中國竹笛或長簫都ok

架仔破盾, 真係當攻城咁攻, 但我地人唔夠多, 又無服過兵役, 好難咁樣玩..

馬其頓方陣

要有棚佬先得

竹槍ok呀，不過最好一排,得一個一定俾人圍

唔係用咩嘅問題

而係香港人心理仲有關口

應該係要搭棚隻竹 搵d地盤佬一車車運黎
幾條線 3到4個人拎住支竹向前跑 好似堆架仔咁

竹係香港獨有工具 外國人見到香港棚架都會話“oh fuck its bamboo"

有槍先算啦

希臘長槍方陣打羅馬盾陣
想知你點運啲長槍上去

利申都係滔滔喎rome2

馬其頓長槍係組合出黎

童軍要用竹

破盾梗係用鎚
日耳曼人後期係用斧同鎚黎打羅馬重步兵
一人一支stormbreaker夠晒

佢地有竹袋
不過唔多過六尺
有d先鋒竹多過十尺

收遮好似矛陣向前隊得唔得

由2:30開始呢個算唔算

機動性低 人哋遠攻好難防

發夢個陣行過商場裝修

邊到搵，搵到點運去現場

打狗棒？？

竹個距離長過遮 冇噉近 會大膽好多

你未拎到去現場己經俾人拉左

有冇諗過用健身橡根？比人周到都冇問題，話去緊健身

唔好諗太多，唔會做到

好似有啲細既射鉛筆，好似幾好挽

難唔難整
想整個學物理

用樹枝都得

其實肯郁手 人多已經贏左

佢好似重有個係衣夾整既迷你形

掃巴/地拖呢

如果有狼筅應該唔錯，不過唔知香港有冇

你有竹,人鏈乜都幫你運到

睇你心態姐,入面收埋多把
引佢一拉就隊落佢條頸度

有冇手足鍾意食蔗
咁曬 出黎行街食啲蔗可以消暑
記得唔好拎黎吉人 整親人就唔好

2個人一前一後拎

六尺長既話貨van可以啱啱好打斜放
童軍果陣成日都運竹去camp
十九幾萬種紮法，用幾條索帶紮實就得
紮得好既話可以做圍欄防野獸野狗
當打狗棒既話要揸實唔好被狗咬走

單車加竹有冇得諗

唔夠多人夠薑, 人數少就無陣可言

香港人係敢嘅，鉛筆都打殘班警狗啦

火攻乜都搞掂
利申 講緊打機

看大家也是total war粉絲的份上
本專員就破格過兩招給你們

與其使用矛兵 何不使用槍騎？
傘的長度剛好 你們又有單車徑

不過量你們這些貪生怕死之徒也不敢
快回家打場total war吧 孩子

竹咪等於當年班日本學生果招

請解鎖扭盾技能

一人一竹就話者
成車竹點搬？
依家遊行，警犬都set road block查車

相信現場

試著說
網上提案，現場決定
兄弟爬山，各自努力
不割蓆，不分化

現場網絡及情況係上唔到連登
如果巴打真係有心，
請message現場朋友
同時麻煩到現場幫手

呢個要推

左右各一盾擋，中間揸竹對住下巴自下而上捅

不如上希臘火

好撚重喎師傳

打狗棍法笑L左

其實做守方仲好啦，自己盾陣做得好，就可以玩突擊

500g幼身空心膠水喉你都攞唔起，咁傷殘人士都係留起屋企睇直播啦

A FUCKING PENCIL

你邊到搵枝1.8米有鐵有膠嘅水喉通得500g呀屌你

長槍起碼兩米長
長遮只係單手劍長度

留名

講緊五金分別有鐵喉 有膠喉賣，柒咗就靜啦

應真一問點解唔整維尼盾
成大個維尼喺度佢地唔夠膽打落嚟掛
打落嚟即擺上網

旗桿

日本戰國時代D農民雜兵都係用竹槍方陣做肉盾.

用竹槍檔住敵方埋身, 後方再用竹槍剌擊, 不過竹槍方陣只係向前有用, 左右兩翼就是弱點, 要用騎兵, 武士刀等高手用短兵相接防衛.

竹槍/長槍方陣行動不便, 難轉身, 一被包抄/擊破側翼就收皮, 一般是用嚟組成防線, 以保衛竹槍陣後方的弓手/騎兵主力.

連練都未練過, 臨急抱佛腳, 連邊個去做擋拒, 邊個去做剌擊都唔知, 又冇長棍手防對手埋身, 又冇人負責睇位控制進退, 後面又冇遠攻支援, 對方就久經訓練, 一攻就破陣, 跟住又係被追捱打收場.

日耳曼民族人比羅馬人高大好多，而且相當凶狠，贏面就當然有啦

要地盤佬幫手扎起一捆黎

who kill a man with a fucking pencil?

發夢提早幾個禮拜係金鐘破壞大廈外牆，咁幾個禮拜後咪有竹係地下

一枝6尺長既短矛大約2公斤重

一包米都5k啦
拎到嘅

喂 大佬
唔係個個單車技術都咁好架嘛
單手攞遮 單手搖車加速
UCI車手都未必得啦
仲叫人抬支炮上車咩

真係忍唔住用返廣東話

其實肯郁手 用遮都搞掂
有啲情況都係警犬俾人圍但大家都過唔到心理個關

good reference

咪撚玩啦，坐單車加把長遮當自係騎士
小學雞咩

對面會開布袋彈，諗好點防先。

重撚到仆街

你有你們食椒的自由

六點半棍，全部詠春仔同我入嚟

一兩kg當然係人都拎得起，但你而家講緊破盾陣
係要全力咁揮動，一枝棒球棍500g你試下可以揮到幾耐
仲唔計要搬運

[經典重溫] 日本學生擊敗防暴警察

連弩好似可以3D print
仲可以自由發揮點組裝
千祈唔好整同帶出街， 一陣俾人查見到成袋散件， 要解釋就麻煩

打狗棒法

日本人咁做

燒烤叉去BBQ

係咪研究緊中史?

可以
古時打仗有長槍陣
南北方民間武術都有長棍大杆, 相信無論單挑定集體械鬥都有用
你班人馬步穩, 拎支嘢直隊就得
但如果你班兵係溫室小花、拳都唔敢用、自己友打人會阻止嘅, 不如慳返啖氣

長竹絕對可以破盾陣
舉起個竹頭一野打落去
Y40都要彎
何況狗

睇youtube外國揸車衝埋去撞散盾陣
效果唔錯

其實以前好多示威都用竹, 或者長棍
始終一吋長一吋強
日本或者舊時香港都有
但問題係邊到搵碌竹黎

用督力量會集中好多，你既目標唔係佢啲甲，係下面個人

況且，邊個話地拖棍唔可以做旗桿

難啲 香港啲狗係你衝到一半就會開催淚彈
你要有信心中後面啲人要keep住衝

真係夠薑既洗乜拎野, 成部單車撞埋去都夠啦
咁鬼多人你插完一野咪又係要落車走

未到現場都俾人拉左

騎兵破盾陣要大量步兵係後面支援
仲要單車 應該有9成都會仆街
你話騎兵突入步兵陣就得姐
利申 睇王者天下

所以呢支係旗桿

同埋無人叫你買到咁盡，車都上唔到

一枝比賽用既棒球棍要880g以上
唔好諗到半kg好似好重咁
一把雙手劍都至少兩公斤,棒球棍算係好輕

用繩就得
如果玩totawar黃巾農民兵有得用繩圈班重步兵
個性價比係極高
如果可以綁佢地做人牆推進，根本唔怕對面弓兵

不過要做到呢點遊戲界唔知等到幾時

破法我係參考岳飛破鐵浮屠同拐子馬

Game入面好難做

地拖或掃把算啦

頭髮碎+吹風
咩裝都死

係有力掉100km,咩都穿

不過唔識用好易整到其他人

打狗捧

試下有D地形可以用硬膠珠(小於1cm dia;如果波子比對方踢返轉頭唔係咁好), 攪完最好即閃 !

decathlon 行山杖好似唔錯

D鋁好易彎
怕唔怕

唔一定有，以前返過學校同社區中心既細旅，乜物資都冇，去outing都係用麻繩綁住一人一札十枝咁就出去，地鐵巴士同小巴都成功上到（但要着制服同有領袖會好解釋啲）

要cosplay 了

咁不如用行山竹
又硬又輕

油is ok

就即係咁，除咗本身套制服，社區中心既多數有另一套戶外制服，係每個旅自己訂做既，其實只係一件tee
唔肯定有冇咩要求或者俾總會批，印象中就冇呢啲規矩既
另外學校旅團冇錢整呢仲有啲會着學校pe衫/社衫就算
但前提係要有領袖帶隊揹飛

印個章落件黑衫度有冇得諗

唔好搞童軍啦痴線

平時打蛇好好用
打蛇

有無工程人士可以整竹盾

紮盾？

可以 但要有搭棚大師運到入來 應該幾困難

變d竹出黎真係有d難度

旗杆

一人一旗

當然可以

打腳D NPC就會平衡唔到
記得岳飛破拐子馬?

買蔗食
比狗查袋 都可以好似生果哥咁講 我好鐘意食生果

推
多d人整d大banner/旗去行 到時拆

又得
不過長盾冇腳

傘都可以，帶卷牛皮膠紙，要用時螺旋咁紥實成把傘，借埋傘骨增加強度

唔使諗點開傘既問題，已經實踐證明無用